信用卡討論區（93）今宵多珍重

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可大肆宣傳中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (90)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種(飛行里數)

Asia Miles

- American Express

Cathay Pacific Elite：本地／網上 $6/里、外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K
弱點：外幣手續費2%、餐飲都係得 $6/里

- BEA

Flyer World Mastercard：本地／海外 $5/里、AAVS $8/里、Payme $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、海外都係得 $5/里

- Citibank

Prestige：$6/里、海外 $4/里、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/里
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分、食飯 $6/里

Premiermiles：海外$4/里 (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/里

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/里、其他$15/里
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換手續費(上限$300)

- DBS

Black World Mastercard：$6/里、海外 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、AAVS得 $12/里

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $2.27 – $4.17/里、海外 $1.56 – $2.27/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/里、網上／海外 $1.79 – $2.78/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上／海外 $2.27 – $4.17/里、AAVS／其他 $25/里
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Red：本地／海外 $10/里、超市 $5/里、網上 $2.5/里、AAVS $25/里
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Asia Miles：本地／AAVS $6/里、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費

Avios

- Citibank

Prestige：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/Avios
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分

Premiermiles：海外$4/Avios (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/Avios

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/Avios、其他$15/Avios
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換要手續費(上限$300)

- Dah Sing

BA：$6/Avios、AAVS $6/Avios、海外 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、AAVS得 $12/Avios

- HSBC

Premier (同時持有Visa Signature)：中最紅自主獎賞 $1.85/Avios、網上 $1.19 – $1.85/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios

無持有Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $1.52 – $2.78/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、轉換Avios需$300手續費

#3 集中討論卡種(現金回贈)

- BEA

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數、需簽滿$1800先有3%

- Citibank

Cash back：本地／AAVS／電子錢包 1%、酒店／食肆／外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC／E-banking 無回贈

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4 – 4.4%、海外外幣 4.4 – 6.4、AAVS／其他 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6 – 5.6%、AAVS／其他 0.4%
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4 – 4.4%、AAVS／其他 0.4%
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Red：本地／海外 1%、超市 2%、網上 4%、AAVS 0.4%
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

Prime Credit

Earnmore：本地／海外／AAVS 2%
門檻：年薪 $150K
弱點：電子錢包、E-banking、Autopay無回贈

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%、電子錢包 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

#4 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
參考#3

· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈，參考#2、#3

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)

· DBS Black World Mastercard
本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：

· 恆生Enjoy卡：0.5% Cash Dollar

· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

渣打SC免年費方法：
申請「優先理財」/「Premium理財」/「渣打紅利出糧戶口」客戶，可享主卡永久免年費優惠。
1/6 起同樣適用於SC AM

Premium理財冇最低存款額 不過少過廿萬有機會被降級
—————————
信用卡盜用解決方法
（by 時間會沖茶）：

第一 最緊要的 諗辦法整個電話錄音
我唔係用iPhone 唔知iPhone點搞

再聯絡返銀行
同佢地再講返你短時間收到11個sms
但係銀行唔應該冇發現有問題 跟住停卡
11個sms裡面得5個過到數 同一個網站短時間碌咁多次 仲要外國網 咁仲唔係高風險交易
你話你盡左最大能力係發現sms時已經即時聯絡銀行 係你嘅角度已經最大程度咁減低風險
仲有如果你張卡個額低就再質鳩佢 簽左20000幾 已經係張卡額用額嘅幾多成 咁仲唔係高風險

嘈完佢唔得嘅話
就問返佢地以下嘅詳細資料:
嗰11個sms 時間 金額 有邊個係成功過到數
公司名 聯絡方式
嗰5次交易嘅 時間 金額 授權碼
之後試下google下間公司email
簡單send個email去同佢講話佢地公司收左你錢
但你冇用過佢service 叫佢退(呢個email係證明你有試過搵佢地)
跟住去hsbc網到down返張信用卡爭議表格填
再將個email cap圖比埋hsbc
佢地會幫你交去Mastercard 由Mastercard仲裁
不過fail左好似係$300查單費

如果fail下一步就係金管局
金管局可以同步搵記者

lm

scsc缺點加返要收年費啦

citi cashback 好似冇乜用

自動轉帳電費，媒氣有1%回贈

1%

匯豐恒生0.4%
支那嘢⋯⋯⋯不了

我用開dbs black交（雖然不是cash rebate card）

呢排cash rebate card 食迎新係咪AR blue Cash 好

完全唔知邊個天才諗出嚟

諗起以前香港航空卡缺點係有倒閉風險

渣打信用卡 系統更新完
出返record

啱啱睇小斯依家申請citi卡
迎新除咗送$700超市禮券之外
再送$1300 apple gift card
衝唔衝得過?

cut左渣打幾個月仲login到ebanking
有estatement
究竟有無cut

我張東亞都係咁 cut咗keep住有estatement

凍結(唔係取消/關戶) ？

最近有fd打去都waive 到呀

有SC戶口？

我waive 唔到...迫我開戶

我waive到, 不過一個月後都cut左
呢張卡真係可以成年都冇做任何promotion的

聽講以前係有visa專屬
但而家成年從來未見過有任何優惠
全年優惠就算啦....

係唔係講到要cut 張卡先wavie到？
個個月cut 係唔係唔洗比年費？

你就想 有啲聽到你話cut 真係幫你cut咗佢

我都係全部卡都仲見到number

入個app都仲見到張卡

渣打會同你cut咗去

我話cut之後好快就已經睇唔到張卡喎，唔使幾日仲連個e-banking account都login唔到
雖然佢今個月都照send咗email叫我check e-statement

想請教各位手足 HSBC RED CARD一筆網上交易簽唔夠$250係咪冇4%回贈？

開個SC戶口就可以waive嗎？

唔係
夠$1回贈就出

今年渣打好似唔憂做咁，冇呢d戶口又簽唔到15萬
就睇CS心情waive唔waive到

一樣
但我仲有戶口

普通戶口唔得

點解咁多人用red 就咁睇回贈都唔算多

冇人講恒生卡食肆網購7%?

D規則難玩

屌張東亞itian 被盜用
收到sms已經係過咗

3次$600咋喎

網上4% 算唔錯喇 係驚中唔中伏姐

4%算係咁啦，無左東亞日

4%都唔多你咩卡...

red食到八達通增值同payme?

先唔講唔知幾多次話左cash dollar好Q難用
佢仲要11月先入帳
另外

若於同一日，同一商戶（以簽賬存根上的商戶名稱為準），有多於1項合資格交易，只有其中1項交易（最高消費額）可以參加本推廣。

冇得分單玩已經難搞好多
仲有

每項合資格交易之額外獎賞上限分別為$70及$20 Cash Dollars。

你簽多少少都掂上限..
真係條數要岩岩好先食得盡叫箸數
行山d條款係仲麻Q煩過佢阿媽

Citi HKTVmall 出左

好似唔吸引

scsc回贈左個d有咩用？
可以拎來找卡數？

係啊

啲t&c閪到
諗唔到有乜肉食

點睇HSBC 1蚊換11里，好似唔太值
當一張日本來回20000里，都差唔多2000蚊，未計稅，仲要好難搵到機位，有都係閪時間。

二千幾蚊想買一張國泰來回日本機票, 應該係位都冇, 閪時間都冇

所以啲人會用黎換J

通常平均碌幾多錢先可以夠里數換到一張東京來回機票？

有特選am 多2千，6千 我就換左

睇你用咩卡咩優惠 最貴25蚊里

如果5$@要2萬里就要碌10萬？

係唔係你想幾多

本身AS miles 日本線同完全冇位都冇分別。反而泰國、其他東南亞大把位。下話。
Btw 好似HSBC 買AS miles 個價冇其他銀行信用卡15分1里咁好

變相人哋1蚊換到16-17 miles, HSBC 1蚊得10miles

Hsbc red 簽網上$2.5 里
Boc icard $1.5 里

你係咪唔駛計拎一蚊既成本

我講得唔夠清楚
換返現金4%回贈（red vs 中銀特選客戶免300手續費）
換里數簽1.5蚊1里同2.5蚊1里

你除左支銀仲有邊個例子舉到
仲要得張icard每月有限額

HSBC比較換里數同現金，我認為現金吸引啲。換同樣里數所需要嘅積分，係HSBC比其他需要更多。換句話講，HSBC換現金回贈機會成本係低啲，因為換里數個價唔靚。

唔應該比較邊間銀行換到最多 里數定現金
應該要比較邊樣消費用邊張卡碌先換到 最多里數 或者 最多回贈

點解無乜人討論下AE Blue Cash 既？

依家係唔係冇左 匯豐advance 張紅卡

係

提款卡都冇埋紅色 ?

提款卡變左紅 灰黑

點解冇咗？
取消呢款account咩？

轉咗兩三年啦喎

CITI 新客開卡有 $1300 apple gift卡？

支銀邊張可以大額 4%換miles？ 咪玩啦中銀

hsbc 換miles 識玩既話
係全香港最好最快

無之一 同第二名都差9條街

1.2%高不成低不就

係呢期迎新同間中嘅AE回贈吸引
認真麻麻

想問吓而家個市場佔有率高唔高，之前冇玩過AE, 就係想方便，如果到到地方都用唔到嘅話玩完一年就cut 算

都好多地方用到既

唔抵姐

唔高得去邊
呢張野我上年拎CXAE開始就見開始推
推到而家迎新愈黎愈好都知咩事....

不過AE又唔係話太難簽，大路鋪多數有（7仔除外）
有時小店係剩收AE反而唔收其他...

呢張野始終美國先係主要市場

我想問下大學生用DBS COMPASS VISA去申請Black world master 使唔使交年費？

DBS 通常幾耐先批？

逐年打電話免
同點樣申請無關

咁算啦，諗住整張萬用卡，Cash back 唔洗煩，太多限制啦佢

唔高
拎嚟食下迎新算

唔洗
利申同樣方法申請black world master,早兩日先幫compass 同 black waive 年費

我試過申請clear都唔批
隔咗一個月再申請就得番
利申：TU應該A

想問吓 cash back 弱點E-banking 無回贈
即係用ebanking揀呢張卡繳交賬單會無回贈？因為想開嚟交保險

要經小斯先有？有冇伏？

小屍不了

唔一定要經佢
里先生都一樣有

Compass visa 唔批

除非學生

過來人經驗 上網申請唔批
係百佳promo申請第二日即批

咁得意

平時玩開回贈，無知一問
里數卡既里數可唔可以俾其他人

直接轉當然唔駛諗
用分換既好似都會對返名

但例如DBS每次換都要入名
唔排除可以

試下入唔同ac咪知

有無人hsbc戶口無啦啦唔見晒d卡數d 卡變左咩優惠卡

今日收到張大貓red 想加落Apple wallet 但不停叫我致電驗證，我收卡已經做左啟動卡程序

正常 你要打上去
通常附屬卡先會咁
可能你新

我諗可能第一日

儲里數邊張好?
渣打?

樓主渣打打手confirrm
simple cash waive 唔到年費都唔係弱點

迫人渣打出糧 食屎啦

有冇邊到有文章
我可以自己慢慢睇

等多幾日就會有sms 認證
唔洗打電話

之前有人話綁唔到 alipay payme wechat?

同埋過幾日已經收卡
上網申請搞咗兩個禮拜都唔批

話我打手係咪搞笑我卡都cut埋

其實佢咁做仲蠢
迎新派一千比人
但迫到人一年後就cut卡
賺條毛

有無人申請左$1300 apple gift card?

大新ANA Apple Pay8仔增值都仲係$8/mile

Citi出卡堅快

出附屬卡勁慢

岩岩出咗張scsc 原來要收年費

呢張卡個BIN係乜？

見到有人話sc用其他銀行每月手動過數入sc戶口都當出糧戶口
有冇人成功過？

Yes

唔該巴打

Citibank 一遞表就話系統錯誤 做乜鬼

我都想知, 簽$1就有咁著數?

ba 呢

想問下岩岩出黎做野
想申請張卡草下里數
想問渣打asiamiles好定係dbs world master?
因為上網睇渣打要你簽15萬先可以waive年費
dbs未睇過
但係里數好似又係渣打易草
定係有其他選擇?

今年巿道唔好, 冇得飛好多人消費都下跌,

你而家收年費即趕客

多數都要CUT, 除非你有戶口, 或者一年簽夠十幾萬

而家都未減...

咁重好, CUT 埋
過完冷河又食新客優惠

會累積夠一蚊俾番回贈你

迎新吸引嗎?

第一年就要年費定第二年先開始要
想出張食迎新

加到，不過唔計分

係人都得

Eniment白金/visa signature都得？

點會唔計

應該起碼9月先有可能返香港

可以賺到幾多%？5X即係幾多

想問下係hsbc ebanking 個app係咪會睇到信用卡既資料？可以係ebanking app內直接找卡數

係
可以

咁我新卡可能要等多一兩日先見到 尋日先收到張大貓紅卡

申請咗張HSBC學生卡，點樣玩盡佢

如果想要張備用卡+附屬卡比啊媽
得閒會碌下 最好冇年費
可以係存里數/現金回饋
有咩話邊張好
個人傾向AEBLUE CASH

Citi cash back/PM

交稅有邊張卡食到回贈

最紅自主獎賞

收到$2020

咁咪即係卡琴卡囉

點先有用左兩年
淨係知250先有1分洗

想指教一下
我睇到有d post 話PM 現金回贈仲高過cash back
是咪要簽夠額或者中特選/category
同埋呢兩張卡有無得用大法開?

算

想問下大家，如果要改機票，你地會俾4000里定40USD？

多唔多人有玩citi張八達通visa
佢每月要簽1500計唔計payme

citi 個pay with points 咁古惑既，仲貴過直接換現金回贈

岩岩出黎做野
想問里數其實抵唔抵草

睇你覺得邊樣重要d 咋wor
40usd=312hkd
你覺得4000里定312hkd 抵d?
不過比我會用里數

而家都係
有張機票年尾飛
好驚佢執

唔係掛

我唔知你d 里數幾時到期啦
係18個月果隻定有限期果隻
如果有限期既一定用有限期行先
如果你係18個月就可以諗下
你揀短線多既不如廉航
長線多就keep 里數
不過最主要係睇你點諗
以上係用我自己既方法咁諗咋

想問而家係咪得DBS apple pay增值八達通有分，其他都無分儲，見有人話scsc/am 個啲全部都無

想申請大貓VS但fresh grad得~22k係咪0機會

有錢就得
叫老母比40個你

同你差唔多
用緊大貓學生卡
里數應該都碌得唔多 不過黎緊應該會買新iphone
里數我睇緊sc Asiamiles同埋dbs張黑卡
Cash dollars就真係冇乜研究
想用死一張卡慢慢草

諗緊整唔整wewa卡 拎佢個迎生😂

請問只要日常消費事都用八達通俾錢
申請邊張信用咭好d

宜家用緊匯豐自動增值去八達通到

銀聯

即係點 唔明

我覺得用返visa master好啲
雖然我都唔識
諗住用sc張asiamiles先
草下里數 一年後冇得waive年費再cut

我諗住迎新完就cut

好似又冇得即cut

係限幾耐簽到？
我諗住出新iphone個時換手機

好似係限到八萬蚊，但過左7500之後4蚊里，抵唔抵就見人見智啦

我應該碌好少
除左黎緊會plan買手機之外
照賺下先
聽講要碌15萬先免年費

係，你預用一年之後cut啦

有樣好蠢既問題問下
我平時係用恒生戶口匯豐信用卡
咁找數都好方便
咁我申請到渣打卡
係咪要開渣打戶口找數？

咁又唔洗，你拎張卡去渣打ATM入錢咪得

pps

唔該晒
咁如果找”豆擰”係咪之後cut卡會退返 thx

你拎張atm卡去開pps算啦

係，找數方法何其多

一年就cut卡
反正半年後再申請賺迎新

去恒生填張form，用恒生卡找渣打 同匯豐卡， 之後剩係找恒生卡數就得

P.P 支付平台

咁快教人卡cum 卡 , 小心d 用啦
不過我都玩左幾年

大貓寄咗封嘢嚟
Advance visa全部換red 60日內寄新卡
唔知有冇old news

咁得意，兩個級數嚟

咁本身有red 呢

你班人唔cut
佢咪幫你cut

你點都要打上去問
除非你科水年費

咩人先會科水年費

真係有錢嘅，就自然簽夠自動waive

無錢嘅，自然唔想比
除非無錢想買優越感

其實咩事？
我Adv有5x 大約4%
垃圾Red 得1%

申請 pps

pps要去搵返部pps機搞?
佢個網我搵唔到開ac既位 得示範點用

我有齊金 白金 advance 同 Red
佢會唔會直接Cut我卡

Circle K 有部機

聽日放工搞搞先
估佢唔到冇得網上申請

可能因為要碌張提款卡同入密碼

正解

近期終於進化左，用插卡instead of碌卡

今日都收到
原本有學生金卡同advance visa

轉咗red之後中最紅自主同最紅海外就用番金卡
網上同埋超市嗰啲就用red

咁樣係咪轉完之後仲著數

有咩著數，自唔識申請
而家冇左3年期rc 喎 又冇左張專屬戶口卡

係
換晒新機

同埋touch screen

其實咩事cut? 取消咗Adv level?

係咩
無試過喎

咁佢唔玩依個products 你都冇計如果我係你我會試下R VS

一係佢就取消埋adv account
cut d唔cut d

黎緊去駕院報考車，有一萬蚊，有咩卡可以申請食個迎新？ 已有scsc同hsbc red

屌佢老母 申請2次red都唔批

取消咗好耐啦

有冇巴打知citibank如果用銀通atm存款 有冇手續費？
屋企附近冇citi atm

岩岩整完都係碌卡

學生冇120k年薪同60k資產，本身好少網購

同埋kind of plan咗呢半年會申請邊幾張卡，無謂申請多咗少用嘅red 卡，但係依家大貓送到上門 回贈嘅categories又冇少到

不過唔明咩叫冇咗3年期rc
專屬戶口卡就是但啦等遲d出嚟做幾年嘢開premier

係唔係唔好同一時間申請兩張卡？

咁我整張sc 卡 草cash dollar先， 另外red卡好？見個個都用red card

Red卡同學生卡分別係邊
我都唔知
我整張asiamiles咋

存款唔係間間銀行都要存返自己既atm/食錢機架咩

細佬不材 做咁多年野都開唔到p

於全港多部Citibank 或JETCO自動櫃員機, 及全球Citibank自動櫃員機提款，均豁免手續費。

存款

存款要去反citi

存款全部行都要返自己行
一係就揾間有戶口既行存入去FPS囉

所以點解恆生支銀以前落黎多客唔係冇原因...
係而家先冇咁必須

睇錯咗

開個屋企樓下有入錢機既銀行既戶口
入左錢即刻轉去citi
除非你係想入$10 $20 $50

交稅最多回贈方法係咪Earnmore AAVS+八達通app交?

citi啲atm少到

開多個用轉數快

有 間鋪頭有master咪當master用 剩係收eps咪當eps用

如果報失dbs black card再串請
個16位户口號碼係新定舊

今年要交好多
都係%算

500 500咁入落去 分幾次/幾個月交？

有無其他方法做到2%?

其實佢有寫 不如你睇下

Miles for sure

官網寫都清清楚楚唔識睇 走去見人話？

19/7開始ANA/BA/UA都係$12=1mile

乜L嘢‘整張sc 卡 草cash dollar’

呢個唔同, HSBC official寫明, 你自己睇下

我係咁，反正攞返錢出嚟要俾佢食0.5%

因為你根本無睇過

屌，官網咁大行字寫到清清楚楚都仲唔去自己去睇
人地大貓就係特登寫多行

打去問CS好過啦

Cash dollar ≠ 現金回贈

可見恒生信用卡深入民心
我第一張信用卡就係Enjoy Card

係咁架啦...
之前去兇宅問電器
佢講DBS卡都講CASH DOLLAR

不過當年行山真係領先既.....十幾年前真係

scsc 有冇成功waive 年費嘅例子

初出茅廬 講錯唔好意思
申請張sc拎哂現金回贈先！

突然諗緊八達通增值Apple Pay計唔計最紅網上呢
雖然八成都唔計...

反正都要湊迎舊

citi而家開account係咪仲要排兩粒幾鐘

sc 用apple pay直接增值八達通係咪冇回贈？

手機開囉

八達通增值計迎舊咩？

Ae blue cash aavs 係咪都有1.2%?

上面唔記得邊個問過計

首先你點申請到AAVS

咁用番oepay增算

係喎

恒生用藍色app真消計唔計迎新?

唔好話迎新 cash dollars都冇

打卡背電話就得

想問下早咗cut卡waive唔waive到手續費？

cut左卡仲邊有年費要wavie

其實boc pay係咪即係雲閃付???即如果舖頭收boc pay,咁我用安信apps 個qr code 係咪一樣比到錢??

想問 如果hsbc visa 白金同 red比較邊個好啲
現金回贈既話 🙏🏻
平時都係上網買機票酒店
零售店買下個人用品等等既簽帳
信用卡新手

上網買機票=red
hsbc vs好似係飯卡or 外幣簽賬卡黎
你去外地or 外國網買嘢先好

姐係如果有其他簽帳
eg 遲啲要買電器傢俬等等 張白金visa都唔好？
Thankyou

係 用boc pay一樣可以用雲閃付優惠
未必 網上有人試過用安信qr code當boc pay畀錢交易失敗 始終前者係冇後者咁普及

咪聽鳩嗡....
大貓張白金/VS係取決於你點選擇最紅自主去簽邊樣
要自己選,每年可以改一次

唔該你 如果每年改一次我諗應該白金好啲

兩張都要是常識

都得喎 可以earn完迎新 700獎賞
再300

可以啊
你揀返最紅優惠係賞家居
但冇5.4% 回贈姐（世界最多 但要扣1.95%手續費

世界今年無乜用了。。。

same
不過好彩年頭去左次旅行

特殊情況冇計啦

呢度有開附屬卡既應該八成都中唒招

請問大貓張白金開附屬卡，該卡係咪可以揀另一個種類既最紅自主？

Adv visa取消咗
寄VS嚟

係呀 網站都冇咗adv呢個戶口嘅介紹

前面有人講話寄red
你咁好既寄vs

百佳 好似只收 BOC Pay 唔收雲閃付。

我連佢Cut卡封信都未收到
除咗VS 同 Premier我都有
唔知佢會點呢

red囉
斷估唔會銀聯

想問匯豐red card, 係咪即係獎賞錢，我可以揀用來扣簽賬，or 投里數？

利申：唔想玩里數，淨係想要現金回贈

大貓取消？ 即係第日唔比用？

點取消法？未到期停左你張卡？

citi prestige是咪一定要600k年薪?

俾錢就得

本身冇red?

hsbc係咪會寄信黎cancel 定係到exp 先直接停
上年尾過期佢仲寄咗張新面既adv卡比我
exp date 到 25年尾

想問下，360 rewards 渣打
換左現金回贈，幾時會入番張卡？
收到mail確認左換到，
但見唔有扣
Thanks

之前13號禮拜六申請
15號禮拜一入數

本身用開dbs 自動增值8仔 依家係咪得$12/miles?
轉用SCB AM 增值會唔會抵D? ($6/miles) 但好似要俾$50手續費?
定係另外開張新8仔抵D?

一向都$12咩野而家者....

如果我洗錢主要都係洗落出街食飯同去超市買野係咪 hsbc紅卡最好

citi信用卡易唔易免年費

有無人試過waive 到 overlimit fee?
八達仔自動增值唔覺意爆咗

有HSBC ADV 同時有RED同 VS
噤我會點

想問下
Prestige張卡係膠定金屬做?

金屬

噤又好似J 得過
但年費要比3800?

係 一定要比
冇得waive

same 但冇信喎

當我地condom

我大多你一張銀聯鑽石

我就係冇依張
唔係就齊曬hsbc 既card

咁請教下點先抵d...

仲有張p master 呢
我就拎唔到了

我都想知
唔知citi pm 有冇分呢

up 上去 primer 3個月內再退返落黎

廢事煩了

我用黎開uk hsbc

開左uk hk 個p 趺返落黎咁uk 個p 點

uk 個個應該係普通

Dbs black用applepay增值係6蚊里
Aavs先係12蚊

問銀行借4000

學生係咪都申請到citi張八達通白金卡？

佢咪講緊AAVS囉

EFT巴

會少咗張卡

未有信加1
反而月頭Cut咗張金卡而家先收到信
唔好開張銀聯比我就得

就失業

妳贏

我個張舊版塑膠黎
見網上d人話 新版都係塑膠 就無換到

新版好柒

當然開新八達通玩啦

想問下向巴打平時常用幾多張信用卡
我兩張 因為睇邊張有惠優好麻煩
利申 懶

得
睇迎新做人

可以扣簽賬
你知道呢一項已經足夠

想問下WeChat pay真消費係咪無一張卡有現金回贈 我加大灣好似乜都無

未收到信
但有金、普通白金、red，唔知佢會比咩卡我

啱啱申請咗earnmore 加Apple pay 一定要我用六位數字passcode 咁on9?

Thanks

下個月2X號先出回贈喎

之前都好似無 頭先惠康食果100-25 諗左陣用邊張😂

城市有

Scsc 1.5% 肯定有， 我用咗幾個月

Earnmore無咩

MCO Visa Card既發卡機構Wirecard宣佈破產

Wired 卡 破產只係影響Euro UK嘅MCO Card

你以為用銀聯卡唔駛付出代價？

連人妖都出post教人玩，就係就爆嘅時候
Free Netflix無啦

早2星期仲諗著試下 等

好彩冇申請

畀月費咪keep到囉

大家有冇現金回贈飯卡推介下?
之前用開SCAM $4=1AM, 而家想慳下錢

想問下自由鳥 apple music netflix呢類autopay用red有無4%?

開Apple Pay octopus用DBS black 用apple pay top up 有6蚊里..

用AAVS就12蚊里自己揀..

Autopay緊係無！
你覺得Autopay係網上？

Autopay一定冇..
你要揀輸入CC號碼或Apple Pay 俾錢先有4%

過來人次次都係都係用Apple Pay 俾birdie有4%

咩promo?

邊個話autopay 一定無

似Cashback卡一月份既迎新

話說MCO一個月內跌左四分之一

師兄無女朋友？

Autopay大多都係計普通簽賬..
你搵到個autopay計網上咪有囉..

同埋excel咪講咗autopay冇囉..

Sor,係隔離red post嘅excel講咗.

你係話「autopay 一定無」
你肯定100%所有autopay 一定無

咁你搵個有autopay 4%俾我睇睇啦..

支銀sogo apple pay唔知有無
下個月派彩

兩回事黎

咁用咩卡先好？

又黎一個「autopay 一定無」

有定無
唔係齋睇係咪autopay

係Apple pay增值都有$6/里咁屈

咁而家仲申唔申請mco card 好

係..試咗
同埋唔好用SCAM Apple Pay 增值..一分都冇

一味就識challenge 人..
俾啲理據出黎得唔得..
想打低「autopay 一定無」個論據咪撻啲autopay有4%證明出黎..
你俾到出黎，我咪認我錯咗囉.

做咩姐你
我而家咪話比佢知用同一張dbs black都可以6蚊里既方法

留名學嘢

屌！
係咪同一條友嚟㗎？

自己諗啦，而家stake MCO算係近月來最化算，不過仲有無得跌呢，我無水晶球答唔到

咁上面幾樣邊樣有邊樣無

試完
報告吓

HSBC Red 卡4% RC或中伏分享 (6) 黑警五毛支那死全家 反送中一週年

如果想要Cash Rebate，用邊張信用卡Apple Pay最好？

Red

Earnmore

你係唔係話top up八仔 through Apple Pay?
人哋話安信earnmore最好..

但如果平時消費apple pay我建議hsbc vs中cat, 同red網上..

係。我係指用Apple Pay top up八仔

HSBC Red係Apple pay增值八達通唔係只有0.4%？

Citi cash back, 大新one+ 都係1%
冇乜事都唔好申earnmore..
利申：都唔用CUP

係...30日前top up仲有extra.

Apple Pay 唔止可以增值

有啊
關咩事？網購？

啱啱cut左scam 今年應該會換新iphone 大家有咩卡推介下?

waive唔到年費所以cut?

所有電子錢包都冇

黎緊簽幾萬蚊，迎新食咩好（已有HSBC VS, SC Asia Miles / Simply Cash)

係咪Citi最好？

如果黎緊用citi octopus交學費
想問食唔食到佢個迎新
求師兄解答

有冇得簽AE?

scsc 改左領取回贈個形式，要係50,100,500,1000咁換回贈

睇嚟1.5%玩死咗自己....

咁仆街, 擺明想食人尾數

咁膠

關咩事呀, 而價講領取回贈, 唔係回贈率/形式唔同咗喎

on top再加手續費

即係啲零頭要蝕比佢咁pk
即刻cut

有啲咁既事咩？

Scsc完全係想趕客

屌 本身換已經麻撚煩 唔可以app搞
仲要限人換

我打去安信問過綠色真消earnmore有現金回贈架啵

SC on9到震

citi 張hktvmall 係咪廢廢地😂😂😂

咁又唔可以咁計，近排搞緊600回80不過今個月尾就無了

scsc原來要web版先計網上銀行
因為app登記左就有回贈
屌

1.5% 就玩得死
不如執柒佢啦

痴撚線玩法
係要人永遠蝕比佢

呢間垃圾銀行

講1.5，星座真係屌打，個個月自動波入落卡度，乜9都唔使；唔介意財仔銀聯，em又係屌打

星座

for去旅行用既話 邊張卡會抵d?

唔上黎睇真係唔知

噤佢係膠定鐵

Red card拎迎新同時係咪唔可以再登記其他優惠？
之前登記豐澤買電器嘅優惠一直都未出

失業緊申唔申請得hsbc red

里先生有寫唔計

已經打過上去問過係計（真消）

戶口有1千蚊就批架啦
公廁到唔公廁

人地擺到明唔做你地生意咪唔用佢
返正都瀨左共

SC 真係好...好彩waive 到年費 （無戶口）

如果唔係睇在payme 同其他仲有1.5% 真係可以cut 得

已經越來越少用

on lun 9

冇hsbc 戶口

有HSBC VS都唔批Red

星期六收到今日仲要星期日
收到咭最少要幾個工作天後先加入電話

除左HSBC同SC仲有邊間d分可以直接找卡數

我覺得係

citi, dbs, ae 都得啦

earnmore係直接現金回贈，我諗佢唔計

pay with points

直接扣卡數喎 唔係一樣咩

佢個問題係講緊積分可以找卡數個啲

想問下點解冇左bea visa signature嘅？

要簽兩萬蚊，最抵係點玩

citi, dbs 同 ae 都可以

想問 除CITIBANK / 渣打 / AE / HSBC
有邊張卡可以2星期內出到？

趕住幾萬消費，想食迎新

有冇ae blue cash
呢排有迎新 一申請過幾日就收卡

同埋恆生mpower

Citi Premiermiles / AE Blue Cash

謝謝解答

間野只收visa master eps，唔收ae cup
m power我都睇緊，迎新700
但已有大學聯營卡，佢應該唔當新客得300

謝謝解答

唔收ae
同埋只想玩現金，miles不了

可以食屋企人嗰迎新
唔係嘅可以睇下大新

Dbs eminent vs

hsbc不嬲特別煩，碌多幾單仲要打嚟問

要打到有人聽
電話錄音係唔得
但打勁撚耐先有人聽

電話錄音成功

無戶口

Simply cash

幾萬嘅話sc am好啲，不過里數呢排用唔到

因為爆谷唔健康

但佢唔打來問中虛假交易你又會吵佢點解咁都防唔到

連採購卡限晒category 都係咁囉好冇
citi同渣打未試過會咁

我不知幾想佢每單都打黎

大家JcB用邊張

Red card完左仲有earn more

SC 越搞越cheap

同HSBC一樣

公開支持國安法既全部都係一樣

本身門欄240k咪好地地 依家降到咁低 整cheap曬VS嘅定位 又要縮沙收年費

回贈$100

冇收到

收到

Hsbc vs唔中最紅唔係1.6咩🤔🤔
利申:新手

唔係1.2咩？

0.4 basic+vs1.2囉?
唔通我一路理解錯

3333

中6大 = 基本1x + VS 3x = 1.6%
你岩

唔中最紅係0.4%
中最紅係1.6%-3.6%

我冇
不過之前QR code個rebate都未用

ebanking交學費 邊張可以儲到asia miles?

諗緊換cash 定av好
av 望落抵d 但因為疫情要退飛 戶口已經有20萬

全部人都有定收到email 先有?
好撚抵屌喎 本身p卡換avios已經高過am 仲要加多25%

想問下hsbc最紅係跟名定跟卡?
一張vs, 一張p 最紅個選擇可以唔同?

跟Id

hsbc

想問大家 有得畀你兩揀一：
70000里數/ $7000現金

你會揀邊一樣？

現金

Cash rebate la

Cash rebate of coz
真係需要買機票又可以再賺多浸rebate

唔好換avios, 過來人。 先唔好講今年去唔去到旅行先

本身儲里數換機票 選擇已經少，仲要變到係自己去就班機既時間

除左食迎新，真心唔知換里數有咩好得過直接cash rebate

cash rebate 拎錢直接買機票唔洗左度右度 計餐死

有道理
咁換現金先
感謝大家嘅意見

以前avios 好撚抵換架 又多位

今時唔同往日了

再抵都係要等 佢比你揀

我拎住cash 係我自己任揀 又唔洗擔心侯補，又唔洗擔心自己D 積分比里數綁住

其實唔好直接比每個人唔同需要
我就當上面70K里同7K CASH
7K CASH當然吸引 只係你有冇需要用70K里
同埋你覺得7K 可以唔可以買到2張單程日本商務位

武肺搞到今年都唔洗旨意飛

最大分別係，拎左里數之後，里數只能作有限用途， 而你會比佢限制住你點洗

揀得玩里數 緊係預左飛

當年既avios 抵過現金幾倍
18000分就換到台灣business來回
40000分日本business來回
18000/18.25 =960rc渣
960蚊都未必買到張未連稅台灣
btw avios 無候補

加左價好可惜~

玩里數都要比人負皮

咁當年係當年既事啦
依家除左食迎新之外，仲點會咁傻消費完用積分換里數

「以前avios 好撚抵換架 又多位

今時唔同往日了」

而家係放小左位比AV 留返哂比AM自己友

咁緊唔會真係6蚊里8蚊里咁儲 呢D真係輔助
咁儲真係儲十年都唔知飛唔飛到

exactly

又比人負皮啦 唔岩聽咩
你中意玩CASH REBATE 又得 里數又得 冇所謂姐
唔好一定講邊樣係最好先得架

有冇人知citi張八達通係點function
係個credit還credit
八達通錢還八達通錢？

信用卡credit自動增值 落8仔到

我一半一半
有啲card 係用嚟做任務或者食promo

我個人黎講中意飛

今日多咗300RC
咩活動 ？

當回贈儲夠$5，下次自動增值時credit入卡戶口

冬日賞？

應該唔係，冬日最少有400RC?

睇番單，冬日5月尾出左
可能係網上2.4？

換日航去日本都抵啦
換咗出年過年，希望去到

梗係現金回贈啦
閒閒地3.6-5%回贈
里數計返得 2-3%
何況上面都話要就時間 冇彈性

月結單分期算唔算係min pay？會唔會影響tu?

要交學費

300 似最紅海外/網上

前幾日all in曬AM..
早知留返今日all in Avios..

10%年中大把點解咁衝動呢

想問下有冇人唔夠年薪/資產 都申請到HSBC VS

秒reject?

一個星期之後收到信話reject

有冇人仲未收到大貓Cut Advance Visa封信
想問下佢張卡去到幾時

想拎免費tu report都不失係一個好方法

未收到

HSBC 7-8月活動

兩個月要簽8000

仲要每張單過$500

5%活動之外
仲有萬寧13%活動 同埋 百老滙8%活動

反而萬寧簽$1000 有額外13% 好似易入口d

睇到個條款唔包萬寧同百記
就知道呢兩間又開始做野,果然

睇條款同以前唔覺有乜分別

Red卡唔計🤷‍♂️

之前有爸打話有2萬要簽，可以諗諗大貓喎

是咪可以連埋上個月vs 個特選一齊玩先

大新BA過咗今個月係咪cut得

派錢都無心機搞

唔係7月15號咩？

係，都要 等佢過咗里數先

萬寧縮左好多

玩開都知係6000食齊
一年出3次 total580/680/780
今次唔係
得550
5000食齊

點解要cut

今次買4000回500
93折賺220
買5000回550
93折賺200

買4000仲抵

又縮水 cap 3750
5個名賺得1800
HSBC on99

照留 去英國暫用

縮水

算唔錯啦

上大新個網仲係6$/1avios

其實點消費到咁多

擺到明唔係消費啦

今次仲要去到7月29日就無
以前一向都係8月31日

我以為佢不嬲都係咁

之前money back都25%, 但計落都係現金抵玩

其實依d活動無得玩架啦

以往換avios 倍大左個回贈
今年都應該係換現金為主

你計返回收價 賺得200蚊 計埋本身張卡1.6-3.6% 休息多60-140蚊

加埋3舊水左右 但你仲要交收

舊時玩法6000蚊卷
680加3.6% vs回贈
=896*18.25=16325avios
差唔多夠來回台灣business
（以前台灣係大撚把位 包括節日）

你既成本只係6000*0.065=390蚊

最近既里數迎新係咪得CX AE同SCAM可以一戰？

剛剛開左張citi cash back, 冇citi戶口本身
係咪可以用其他銀行戶口找信用卡帳單數？

網上銀行可以
PPS 更方便

大新個網上promote
第一階段6月30號已完但佢個網未update?
第二階段條登記link係咪仲未放出來

登記前簽咗嗰啲會唔會唔計
睇過t&c好似無講話可以登記前簽嘅都計

HSBC 張 city super 優惠卡係咪可以剪得？
雖然ebanking 仲見到佢。

我今日已經收起咗張卡，當做留念

想分期買隻15萬既錶，邊張信用卡好？自己本身得一張大學信用卡，想拎多張

滙豐全部PLC停晒了

渣打咁樣改回贈換取方法, 係咪步向東亞嘅後塵

Simply cash 嘅缺點
1. 年費未必有得waive
2. 要回贈到50嘅倍數先換得
3. CBF 收fee

Simply Trash

咩係CBF?

simply trash

即係收費公司唔係香港公司就有額外1%
常見嘅有AppStore, Netflix

第一階段登記咗就唔使再登記

申請張左hsbc red卡要幾耐先有？

HSBC 好似無CBF?

我用red無
其他卡唔知

最紅大折日,係咪可以食埋之前出個個特選,2個一齊食

Yes即係有？

冇CBF呀
所以netflix呀itunes呀一定用大貓（唔肯定邊間銀行都冇）

條款無話唔可以
所以我解讀可以雙食

用咗張compass visa喺百佳買夠100蚊
Omni嗰app彈咗嗰即扣制
但禁唔到嗰制 dbs玩9我

我都有張COMPASS VISA, 睇過好幾個KOL/官網, 都唔明點玩,
佢寫到好似好著數咁
求解讀

再簽個百老匯

我裝修入伙都係
電器買百記
ae細頭買2000蚊豐澤
買2000蚊萬寧劵看門口
本地簽帳盡量用VS簽盡30000蚊最紅本地
其他網上簽就SCAM食迎新

你頭先係咪自助機畀錢
如果係 要等3個月先入返畀你

Compass visa係得百佳92折同迎新吸引
用DBS Master同AE好過

簽30000拎1000rc先唔抵，計返個%就知

三個月？
退返8蚊俾我？

pps還卡數有rebate

iherb, steam 有冇

仲有amazon

係
三個月後入返compass dollar 下次去返人手先會即時減畀你
利申：瀨過嘢

應該有 註冊地唔係香港

想請問
Red 卡係咪都食到hsbc 百老匯最新優惠? 6% +2%
但我一開頭用vs 登記左, 洗唔洗用red 再登記過?
定係已經係共通?

想出部iphone11食迎新

已經有hsbc red, vs, citi rewards, ae 大頭細頭CX, DBS BLACK,大新BA, Simple cash, earnmore,

係咪得返ae blue 可以選擇

係
唔洗

由2020年7月1日至8月31日，憑滙豐信用卡於「最紅大折日 - 本地簽賬優惠」可享高達額外$1,000「獎賞錢」：

優惠1：累積合資格簽賬滿港幣8,000元，可享額外5%「獎賞錢」回贈，最高可達額外$600「獎賞錢」
優惠2：全期累積合資格簽賬滿港幣30,000元，更多享額外$400「獎賞錢」

有無人知交稅/交保險, 當唔當本地簽賬

有冇 activate佢？

唔當

PPS d 優惠通常都係針對新單

由2020年7月1日至8月31日，憑滙豐信用卡於「最紅大折日 - 本地簽賬優惠」可享高達額外$1,000「獎賞錢」：

優惠1：累積合資格簽賬滿港幣8,000元，可享額外5%「獎賞錢」回贈，最高可達額外$600「獎賞錢」

有冇人知仲可唔可以攞埋百老匯果6%

唔得 萬寧同百記都唔計

除左最紅揀左賞家居
邊張里數卡抵屌過佢？

咁交稅/保險係咪求奇用一張卡/pps 左佢算
反正無咩優惠食到

我都啱啱出咗iphone 11 用earnmore 去蘇寧買，滿6000 - 400 ，本身64gb 5699 要買個clear case total 5998 個店員幫我寫到6000

本身online 申請回100 ，迎新回500，2% 又回120 ，total 回 1120 ，如果用apple pay 回多3% 就回1300

Paypal唔知計唔計
驚佢當 以電子錢包所作的交易

交保險費用大貓白金卡或以上都有粒黃豆食吓

有

留名

咩係藍色

今年有撚稅交咩

惡法嘢

美國勢力？

支

明了

那嘢

WAIVE 唔到渣打ASIA MILES年費, 消費額差一皮都唔肯..
有冇邊張差唔多既可以值得申請?

BWM

唔該巴打大貓VS呢？

呢度巴打大概幾耐會收到scsc 迎新？4月中批卡到而家都未收到

預5個月

做野勁撚慢 批唔批都覆呀 覆都唔撚覆

係咪要15萬先得, 點睇自己全年碌左幾錢

yes, 我到到佢今年五月收我年費先知
我係係hotline 度問佢先知
好似話今年轉左d policy, 總之就趕客
完全唔知諗咩

無敵 唔使諗 申請啦

想請問一田food court計邊個簽帳類別？食肆or超市？唔該。

睇下返單係邊個charge你

apita 個foodcourt係計超市

citi reward幾時先肯計donki做超市

打去東亞諗住cut card, 點知佢話要落分行先做到

今年唔再係碌夠15萬

而係要有佢戶口

Priority/Premium/出糧戶口

落分行10分鐘就得
雖然真係好唔方便

頭先落去分行 前面有十個人 排左20分鐘都未得 打去card centre 佢話可以寄俾佢

真係垃圾銀行 未試過唔可以電話cut card

呢張270分先回一蚊完全俾red㩒住嚟打

咁搞之後食到迎新咩

照過冷河既姐

同埋唔打算再用西亞

Google幫到你

中cat 都間接有2％ 算係咁，包左收費電視上網同百貨

270分先換1蚊，即係得1.8%

Login 換好似250分岩岩轉左？

學生申唔申請到hsbc red？
好似幾抵屌 好用過citi好多

網頁版+限50倍數，同渣打一樣鳩
咁做都只係2%，完全見唔到比red好用係邊

Red 得超市 2％ 其他得1％以張起碼多唔可以網上找費嘅電訊同百貨仲有生日月份8x

梗係VS落賞家居啦...

百貨係嘗品味喎

寄就是但拎左紙寫要求取消卡，form都無

有少少信用卡想問
申請咗red卡 如果交電話費 上網 自動轉帳 食唔食到4%回贈

am卡 揸打年費唔開premium ac waive唔waive到定建議開blackworld好

渣打既Asia Miles 同 Simply Cash 你地會點簡?
會去旅行 好似申請前者好D 但係 Simply Cash 回既錢又一樣可以用黎買機票

Simply cash算， AM有排用唔到

Simply Cash最煩係而家要每50咁換

有50000里，想快d換完唔再儲
但換邊d地方易換d，最長可以一年前換定

想問下steam 同psn hk store 會唔會當係DCC?

佢網上有form 我填完掉咗入分行dropbox
一日後有人打黎confirm 之後就成功cut咗

今日去左簽5皮野, 無乜卡好用
用sc 回返1.5%就算

唔用hsbc 食1000 回贈？

原來有Dropbox
我仲特登抽時間分行開門去交form

是但換日本business+台灣econ

其實用佢個ebanking每個月都送5分
就算乜都冇簽等10個月都儲夠50

Citibank邊張最好？

點解會有分送?

每做一項任務有5分

想問SCSC個回贈如果簽唔夠67蚊係咪唔好簽,定其實佢會幾單加埋再回比你?

會計埋小數點累積上去

唔關事，簽幾多都照計回贈到小數後2個位

百老匯 個個點玩今次

Citi八達通 8月尾打後仲有無得玩

有掛 如果唔係點留客

諗緊渣打Simple Cash定HSBC VS 好
見倒渣打迎新優惠好吸引

why not both

西亞做咩黎

both
大貓 = 最紅 食飯 / 旅行
渣打 = 迎新+其他非大貓最紅簽帳

想問下hsbc vs中最紅相等於3.6%回贈
咁中其他五大係1.2%定係1.6%?

1.6% = 0.4% + 1.2%

第一次用boc
想問下虛擬icard嘅積分係咪會分開俾？
剩係收到1x積分，未收到9x

Thx ching

剩番D東亞換埋D惠康 都無野換

換曬之後等cut卡啦

對假藍有無影響？

你夠秤未，一係試財仔 (Aeon)
不過開卡之前應問清楚自己，有無自制能力，唔會花自己負擔不來既錢，唔好中學未畢業就爭人周身債

大媽卡4% 上限係咪每月1600蚊就爆？

用藍色apps 係咪用掃碼付都計到？

學生黨都想問下 前排申請咗張Citi Reward諗住for儲里數用，咁如果食飯買嘢嗰啲日常消費，恒生張MPower係咪最好？ 定還是有更好嘅其他選擇？

兩張都麻麻喎，里數嘅話dbs bwm，食飯就大貓金卡揀食飯啦

Aecx 再上白金charge

你依家開金卡 到時唔比你開red咩？

唔使擔心啦，hsbc有迎舊

學生身份其實冇咩用，畢業之後用人工申請咪重爽

如果學生嘅話，或者申請CX AE，高級果張

中學生老實講用返現金最好
出黎做野先開信用卡唔遲
反正消費力有限

想開個大貓戶口做SI去waive年費
但有附屬卡係咪用唔到網上開戶?

大貓白金卡個迎新其實幾耐先出
明明之前一開頭佢要60日內簽6k
但到今日都仲未出嘅

最耐要三個月左右

想問下師兄係出卡60日後再3個月？

嘩....隻色

好耐無留意卡PROMO
依家西亞係咪垃圾全部CUT得?

中撚咗毒咁款，仲柒過大貓張紫卡

學生係咪開唔到hsbc red?

放5皮入戶口

想問如果hsbc reward 入面要求簽夠8000回5%

8000簽帳額係計我一張hsbc 信用卡定2張一齊計？

想開多張hsbc卡

Premier免月費去到9月就無
旅行又少左張卡用

你名下既所有hsbc信用卡
所以可以兩張（你個名）既信用卡一齊計

```

無得wavie?

咁樣海外簽賬就有6.4%

未打去問 但剛剛收到sms

cash back

花旗個張？佢要儲夠$200先入賬喎，咪仲衰過渣打
如果唔想要銀聯/中資銀行的話真係無乜代替品

HSBC red

人地玩 payme 玩八達通自動增值的話呢張唔得

咁假消息就另計啦

消費

東亞用開心版windows

未啟動啫，唔會用開心版卦？

用咗半年 唔知點解冇rebate到15%
個個月碌2000 payme

月結單有一項「本月額外八達通現金回贈」

yw for Yee Wo？不過人地叫Jardine喎

本人打算用AE卡，應該CUT HSBC VS(十分少用)？

點解要咁做？

AE呀豬呀狗都申請到
但係VS起碼都要有返少少月薪/儲蓄先申請到，重點我覺得VS算係一張呼吸卡嚟，何必要cut呢？

因為唔想用大貓(你懂的)

哦，咁你有原因就唔使諗啦，cut咗佢囉

Red卡已經有
正如巴打所講
打算payme 八達通 本地清費用

個垃圾app月尾出

唔明？咩變左50 100咁換？我諗住申請simply cash...見佢八達通回1.5%咁多張卡最多

SCSC成功免年費，打電話入完信用卡NUMBER就自動免

係，己經想cut
Auto至有1.5%，Apple pay8仔增值0%

Same，覺得好神奇
不過scsc已經冇以前咁吸引

Cut佢AAVS唔知用邊張
唔用 earnmore

真心有兩間銀行既信用卡真係唔會用/申請
HangSeng and BEA

8仔用Earnmore仲多啦

匯豐app係咪無得還卡數？

右邊果三點

或者左邊欄用轉帳都得

其實唔錯

可能流失太多客？我見最近冇乜人講免唔到

幾特別

有呢啲唔同設計先好，易啲分到啲card

星展寄失咗我張卡
奇怪緊批咗2個星期都未收到張black

想問銀聯係咪唔對應網上簽帳，例如taobao,HKTVmall mall

淘寶唔收銀聯（中銀經alipay 例外）
HKTV Mall 收銀聯。

夠一年可以CUT晒D西亞卡，留唔留一張買戲飛好

中銀3寶接力

ae真係愈做愈on9 中學生都拎到 大學生更可拎埋張鐵片白金

咁貴年費都唔係個個肯比啦

我正諗住申請呢張

好用嗎？

咁垃圾
申請dbs bwm好過啦講真

微妙...
乜野都$5里其實都ok
但超市百貨公司旅行社政府單就$8里
而且佢只能換AM...

最大問題係而家冇迎新

但睇戲佢優惠佢始終最好喎

就嚟小區封鎖喇 仲睇戲

一向都知道

ApplePay8仔仲有邊張有分
仲諗住擺夠3個月增爆3000退咭

ApplePay 8仔dbs bwm有6蚊里

移民基金

一向都係，條款都有寫，坐左好耐

學生/ 無業都 $2000 annual fee

推 同問

文都唔爬，用返八達通啦

用散紙或EPS啦

兩者有關係？

打算移民，只用AE.
中銀／大貓都會唔用lor

乜卡

張ae用左一年仲未收我年費

爬左好耐，都搵唔到最佳答案，係earnmore，cash back，simply cash同hsbc visa plat之間抉擇緊

利申：多數用黎食飯，已有red卡

如果你係用嚟食飯就hsbc plat啦
2.4%